====================
Контроллеры HTC Vive
====================

Захват предмета
---------------

Нажмите кнопку захвата.

Чтобы перенести захваченный предмет:

- Режим просмотра: держите нажатой кнопку захвата.
- Режим создателя: не нужно держать кнопку нажатой.
   
Чтобы поставить предмет:

- Режим просмотра: отпустите кнопку захвата.
- Режим создателя: нажмите кнопку “Спусковой крючок”.
   
.. image:: images/image6.png 
	:scale: 45 %  

Действие
--------

Нажмите кнопку “Спусковой крючок”(“Курок”, “Триггер”).

.. image:: images/image5.png 
	:scale: 45 %  

Телепортация
------------

1. Нажмите на **центральную** область сенсорной панели. Появится луч-указка. 
2. Не отпуская, наведите луч на область, куда требуется телепортация. Если луч зеленого цвета - телепортация возможна.
3. Для телепортации отпустите кнопку.

.. image:: images/image8.png 
	:scale: 45%  

Поворот
-------
Нажмите на левый край сенсорной панели для дискретного поворота влево, на правый край - для поворота вправо.

.. image:: images/image7.png 
	:scale: 45%

Вызов меню
----------
Кнопка Меню на **левом** контроллере:

- Режим создателя: первое нажатие вызывает меню, второе нажатие скрывает 
- Режим просмотра: показывает кнопку перехода в режим создателя.

.. image:: images/image10.png 
	:scale: 45%

Также
-----

- Кнопка “Система” вызывает системное меню Vive (не связано с платформой Varwin).
- При случайном нажатии - нажмите второй раз, чтобы вернуться.

.. image:: images/image9.png 
	:scale: 45%


`Дополнительно:` `Сведения о контроллерах VIVE на vive.com. <https://www.vive.com/ru/support/vive/category_howto/about-the-controllers.html>`__